(逃犯條例) 01消息: 政府擬有限度讓步, 但絕不接受「港人港審」

政情
撰文：沙半山
2019-05-14 20:10
最後更新日期：2019-05-14 20:10

立法會《逃犯條例》修訂草案委員會激戰連場，在委員會主席「鬧雙胞」的情況下，民主、建制兩派固然互不相讓，議事堂上硝起處處，港府民望亦高度受壓，早前13萬人（民陣數字）上街響起警號。多個建制陣營消息透露，為免贏了一次戰役，卻輸掉整場戰事，令07年以來的相對和諧局面付諸流水，特首林鄭月娥正醞釀在較後時間提出「有限度讓步」，但究竟提高刑期門檻還是其他「修補」措施，目前還在掂量之中。

《逃犯條例》修訂草案委員遲遲未能選出主席，民主派和建制派連日來只出席各自承認的法案委員會，會議情況極度混亂。縱使政府已作多番解說，但仍未能釋除社會的疑慮，更難以無視13萬市民上街反對的聲音。

接近北京消息透露，林鄭政府很大可能就修訂逃犯條例提出進一步「優化」方案，研究的方向圍繞可申請罪行的刑期門檻或由3年再向上提高、涵蓋罪行項目進一步收窄等，但「港人港審」等涉原則性方案「肯定無得諗」。換言之，政府提出的將是「有限度」退步。

消息指，當局本來的算盤是，立法會的相關法案委員會開始仔細審議條文時，各政黨或議員在議事堂上提出修訂建議，由當局作總結，然後提出修訂，這樣最順理成章及自然，亦堵住民主派政黨日後批評沒有聆聽他們意見的風險，惟目前法案委員會鬧「雙胞胎」，亂局一發不可收拾，政府如意算盤有可能被打亂。

林鄭醞釀提有限度讓步，一方面希望緩和目前議會亂局，更重要是希望爭取中間派的市民支持。消息人士稱，立法會內建制泛民議員激戰連場的情況是可以預計，但修訂內容在民間惹起反彈，引發超過13萬名市民上街反對，令泛民一度低沉的遊行「乏力症」再次出現小陽春，則是北京不願見到的局面，擔心長遠影響特區管治，「就算以建制派人數優勢，闖過立法會通過法案，但贏一次戰役，卻輸掉整場戰事，不划算」。

記者向建制派政黨打聽，至少兩個不同的消息渠道亦稱，聽聞林鄭正考慮再提「改良」方案，準備在較後階段公布，以緩和市民疑慮，但具體內容暫時未知。

劉兆佳：不會短期內進行

就《逃犯條例》修訂一事，全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，中央、政府及建制派會組成「鐵三角」，大力動員加強各方面的解說工作，進一步釋疑社會上對條例的疑慮。他認為，即使當局會作出小讓步，相信都「不會在短期內進行」，否則一旦開始了所謂的讓步，便有機會不斷地退讓下去。同時，該些「小修小補」亦非旨在向民主派釋出善意，而是從投資者的角度出發，考慮到商界的憂慮而作出的改善措施，以爭取他們的支持。

門檻提高到99年都無用啦，依間講緊啲商人係拍貪污，貪污最高係死刑/終身

非禮罪變強姦阿婆細路？

係計香港刑期，貪污最高係7年

有咩用
上到去自然就多N條罪架啦
龍門任佢擺

我睇新聞話係計內地刑期

魯迅先生曾於1927 年在《無聲的中國》一文中寫道：“中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裡開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。”

睇C504

連澳門都執緊澳人澳審，香港居然唔做港人港審

魯迅真係世界級

擺你十年八年唔審都仲得

屎減少咗份量都係屎

夾左你番大陛困你三五七年唔審都仲得啦

如果我無理解錯
C504嘅b係講緊罪行喺香港發生先係睇香港刑罰
如果唔係，就只係睇a，而a指嘅係當地判刑

利申：堅完全唔識法律，新聞嘅法律學者都係話睇當地判刑

澳門班抓來都無錢

又投哂降

令07年以來的相對和諧局面付諸流水

作者生活係第二次元嘅香港?? 香港幾時有和諧過?

屌
肯定有屎
收緊門欖有q用
求其一條恐嚇尋癮滋事都5年啦
再唔係話有人俾/強姦/衰十一又拉得
根本冇得走
縮緊犯罪範圍就更可疑
如果咁大義凜然
反而唔應該括免某d罪
咁驚港人港審
是咪d證據唔見得人

佢係「及」，所以係兩邊都計，如果門檻提高到10年貪污就唔可以引渡。

屌講中晒

支那要屈你容撚易啦
搵個女人出黎話你強姦佢,你人生已完

有無諗過係中國人一直都無變過

桂民海單野無人記得？
果次分明搵個差唔多名既人入佢

泛民見好就收

(5) 就本條例而言，如屬以下情況，則任何人所犯的違
反訂明地方的法律的罪行，即屬違反該法律的有關
罪行——
(a) 根據該法律，可就該項罪行判處超過 3 年的監
禁或任何較重的懲罰；及
(b) 有關方面就該人的某行為而尋求移交該人到該
地方，而假使該行為是在香港發生的話，構成
該行為的作為或不作為即會構成符合以下說明
的罪行——
(i) 屬指明的附表 1 罪行；
(ii) 在香港可循公訴程序審訊；及
(iii) 在香港可就其判處超過 3 年的監禁或任
何較重的懲罰。

我quote晒成段嚟討論...
我對上文嘅理解用顏色分咗...
1. 白字係引言，詳細就如下...
2. 紅字就係講有兩個條件，
a. 該(當地)法律會判3年或以上 及
b. 當局要求交人
3. 綠字講緊如果情況係喺香港發生就咁咁咁...

不了

佢應該想打17年

不過01妓者係咁上下㗎啦

根本係你有冇犯過都會有事
作出黎既姐
中國wor
話你有就有嫁啦

呢個讓步連田二少都唔收貨, 飯民點會收貨?

香港01放嘅風

屈個盲人偷睇國家機密

引渡去一個唔講法律嘅國家，點搞都係死

親共媒體放政府風, 可以參考

on9,今次真係一步不能退
dllm政府班垃圾想借台灣單野搞大龍鳳？我屌你啦，係人都睇得出你想點啦依家

大陸行大陸法制要自己證明冇犯罪，更不要說無罪推定

拉得你上去100000%定罪

根本性問題係源於對大陸個套法治既不信任

但係班高官就當睇唔撚到
再唔係就話 大陸法治完善無須擔心
再極端啲就屌柒你話你做咩唔信中央唔信大陸

個情況有啲似廿三條嗰陣
老董慢慢肯喺細節讓步
但大環境根本就唔妥成條 bill
卒之田北俊率領自由黨反枱於是全輸

亦好似晚清咁
搞十幾廿年搞個君主立憲卒之搞咗個皇族內閣
最後連保皇黨都唔撐佢辛亥革命就屎弗撞棍搞掂咗

千百年嚟啲人就係攬住權力放唔低面子
卒之輸哂

777呢啲港豬精英唔可能讀得通古今歷史
聽冚家鏟

魯迅真係未來人黎

on9 重點根本唔係刑期

01都信？ 睇得多壞眼呀

親共媒體放政府風, 點解唔可以參考?

唔使俾多條罪
上面真係啪左你
你估香港政府到時會有聲出咩?

被要求引渡個疑犯行為本身就應該唔喺香港發生，如果喺香港發生，香港就已經可以判，因為要符合雙重犯罪原則，又因為一罪兩審原則，唔會再引渡去俾其他地方審。所以個行為一定係香港以外發生，而條文係講假設該行為係香港發生會符合某條件。

08奧運的高登

上到去3年變30年你做到咩？

港人港審有咩問題...

以前殺人放火果班人真係好撚蠢, 學下林鄭咁樣, 唔洗殺人放火都可以滅港

劉德華洗乜拍咩「拆彈專家」, 乜野炸紅隧簡直Bullshit

應該拍番套電影叫「香港特首」, 一條法例令香港變焦土

我諗好多想香港仆街既人應該好開心

一齊期待立法滅港既來臨

你勾走大陸 跟返普通法嘅自由民主國家協定
有撚人反對你咩

咁應該係一開始我哋已經有誤會...
我講加到99年都無用嘅意思係...
好多商人都喺中國賄賂過官員...
所以我先話加到99年都無用...
因為佢哋係喺中國境內犯法...
而唔係講緊喺香港犯法

多撚謝喎

叫中共改法律制度唔行大陸法行基本法
做返三權分立
簽返國際人權公約
我先再考慮下同你中國傾

你一日唔改我一日都唔會同意將中國涵蓋落逃犯條例

bullshit 明明個問題喺中國度唔喺香港度
成撚日話漏洞乜乜乜混淆視聽
食屎喇政府班狗官

你都係唔明..
逃犯條例一直都係講香港以外犯法，有人喺香港犯法係唔關逃犯條例事。上面個條文(b)要成段一齊睇，唔可以拆開紅字綠字。

抱歉...因為我真係唔識法律...
所以有兩個問題想請教一下...
以現在嘅情況：
1. 即係一個人喺中國犯咗某條法...
嚟咗香港之後，大陸要求引渡...
但係如果香港都有相關條例
就用香港判刑嚟計，如果最高唔超過3年，就可以唔移交？
2. 咁如果香港無嗰條罪，就跟返當地法律？

以前攪平民 點反對都通過
今次攪到商家佬 泛民幾撚落力

好老實
一日會燒到去班商人到既
一日都唔會通過到

淋病幾大權都唔會夠班有錢佬玩
嘔左個方案出嚟 要通過又要經立法會
立法會個個有錢佬既錢都係香港地賺返黎
有幾多個係直接係中共都貪返黎阿
搵得錢個班又個個都醒目
點會比你短期利益氹兩氹就落搭
通過個影響自己既野

你話三跑高鐵明日大嶼佢地可以從中賺錢就話

1.係
2.如果香港無嗰條罪，就唔會移交，因為有要符合「雙重犯罪」。

林鄭月娥你死咗佢把啦

我屌你老母

十足十董建華咁，想少少讓步夾格過……

以前就話溫水煮蛙 而家直頭強姦你
中共係香港換血換得太成功 呢次仲唔出黎反 真係死路

咁我明好多喇~
感謝巴打解釋~

支那要屈你容易啦

推

連澳門都執緊澳人澳審

即係點 要中共審港人?
香港人幾時再七百萬人上街?

澳門有23條，邊有人敢反

如果你係行得正企得正，唔係身有屎又洗乜驚喎

上到去唔洗罪名啦 你都冇機會出黎

完全唔理會民意 唔顧及香港人利益嘅 算得係乜嘢政府 根本就係獨裁政權

優咩化 總之點都無得傾

777只不過係黨係香港嘅扯線玩偶，從來唔係為香港人負責，
送中條例通過唔到，777就交唔到差。

仲諗住改少少偷雞個問題癥結係香港人唔信你777同中共，點改都冇用

幫推 連登班社會垃圾淨係識人云亦云 一味推達哥post 正經野又縮晒入老母個西到

心諗，憎暗拳爛尾到689上台，到估中有和諧過咩

哂鳩氣

擺到明條法係中央明令佢立架啦，唔係撚得閒攪d咁既野咩，如果單純係拍馬屁野就算係搞見到咁大反對都迅速跪低啦，比較下國教你就明。

除非你落解放軍啦，唔係既話香港始終係商人既天下。

國家等錢洗 趕住劏豬呀

Pish

估唔到上面咁認真。
其實而家佢口講送中條例就算只有謀殺先會移交。咁又點?
大陸一樣可以話邊個邊個犯咗殺人罪。要香港送佢上去審。香港法庭又唔會審一次先。覺得真係有罪先送上去?
立例之後。屈你殺人等香港送你上去。送到上去中共話你冇殺人。還你清白。不過你曾經喺網上鬧中共。而家就再告你叛國。你咪撚走。
香港人或路過香港嘅人係咁先

上到去唔係諗住仲有得落番黎呀

無持無刻呢個政府都係度諗點迫害我地

on 9